---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۷۸ - لاله سیراب
---
# غزل شمارهٔ ۷۸ - لاله سیراب

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>نفسی داشتم و ناله و شیون کردم</p></div>
<div class="m2"><p>بی تو با مرگ عجب کشمکشی من کردم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گرچه بگداختی از آتش حسرت دل من</p></div>
<div class="m2"><p>لیک من هم به صبوری دل از آهن کردم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>لاله در دامن کوه آمد و من بی رخ دوست</p></div>
<div class="m2"><p>اشک چون لاله سیراب به دامن کردم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>در رخ من مکن ای غنچه ز لبخند دریغ</p></div>
<div class="m2"><p>که من از اشک ترا شاهد گلشن کردم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>شبنم از گونه گلبرگ نگون بود که من</p></div>
<div class="m2"><p>گله زلف تو با سنبل و سوسن کردم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>دود آهم شد اشک غمم ای چشم و چراغ</p></div>
<div class="m2"><p>شمع عشقی که به امید تو روشن کردم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>تا چو مهتاب به زندان غمم بنوازی</p></div>
<div class="m2"><p>تن همه چشم به هم چشمی روزن کردم</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>آشیانم به سر کنگره افلاک است</p></div>
<div class="m2"><p>گرچه در غمکده خاک نشیمن کردم</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>شهریارا مگرم جرعه فشاند لب جام</p></div>
<div class="m2"><p>سال ها بر در این میکده مسکن کردم</p></div></div>